---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.23.0
date: 2016-06-13
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Attica

- Насправді реалізовано можливість визначення надавачів послуг за вказаною адресою
- Реалізовано допоміжні засоби QDebug для деяких класів Attica
- Виправлено переспрямовування абсолютних адрес (ваду 354748)

### Baloo

- Виправлено використання пробілів у допоміжному засобі введення-виведення міток (ваду 349118)

### Піктограми Breeze

- Додано параметр CMake для збирання бінарних ресурсів Qt поза каталогом піктограм
- Багато нових і оновлених піктограм
- Оновлено піктограму від'єднання від мережі так, щоб вона більше відрізнялася від піктограми з'єднання із мережею (виправлено ваду 353369)
- Оновлено піктограми монтування і демонтування (виправлено ваду 358925)
- Додано аватари з plasma-desktop/kcms/useraccount/pics/sources
- Вилучено піктограму chromium, оскільки типова піктограма chromium уже є достатньо якісною (виправлено ваду 363595)
- Піктограми konsole зроблено світлішими (виправлено ваду 355697)
- Додано піктограми пошти для thunderbird (виправлено ваду 357334)
- Додано піктограму відкритого ключа (виправлено ваду 361366)
- Вилучено піктограму process-working-kde, оскільки слід використовувати піктограми konqueror (виправлено ваду 360304)
- Оновлено піктограми krusader відповідно до прохань у ваді 359863
- Піктограми мікрофона перейменовано відповідно до D1291 (виправлено ваду D1291)
- Додано деякі піктограми типів MIME для скриптів (виправлено ваду 363040)
- Додано функціональні можливості вимикання і вмикання віртуальної клавіатури і сенсорної панелі для екранного дисплея

### Інтеграція бібліотек

- Вилучено невикористані залежності та обробку перекладів

### KActivities

- Додано властивість runningActivities до Consumer

### Інструменти Doxygen KDE

- Значно перероблено механізми створення документації щодо програмного інтерфейсу

### KCMUtils

- Використано QQuickWidget для модулів керування QML (виправлено ваду 359124)

### KConfig

- Усунено можливість пропускання перевірки KAuthorized

### KConfigWidgets

- Реалізовано можливість використання синтаксису з'єднання у новому стилі за допомогою KStandardAction::create()

### KCoreAddons

- Реалізовано виведення назви додатка, де відбулася помилка, під час сповіщення за допомогою вікна попередження
- [kshareddatacache] Виправлено некоректне використання &amp; з метою уникнення невирівняного читання
- Kdelibs4ConfigMigrator: реалізовано пропускання повторної обробки, якщо нічого не було перенесено
- krandom: додано перевірку для уникнення вади 362161 (помилки автоматичного визначення джерела псевдовипадкових чисел)

### KCrash

- Реалізовано перевірку розміру шляху до сокета домену unix перед копіюванням до нього

### KDeclarative

- Реалізовано підтримку вибраного стану
- Реалізовано можливість використання засобу імпортування KCMShell для опитування щодо того, чи дозволене відкриття модуля керування

### Підтримка KDELibs 4

- Реалізовано попередження щодо того, що KDateTimeParser::parseDateUnicode не реалізовано
- K4TimeZoneWidget: виправлено шлях до зображень прапорців

### KDocTools

- Додано широковживані записи для клавіш у en/user.entities
- Оновлено шаблон для man-docbook
- Оновлено шаблон для book + шаблон для сторінки man + додано шаблон для article
- Реалізовано виклик kdoctools_create_handbook лише для index.docbook (виправлено ваду 357428)

### KEmoticons

- Додано підтримку емодзі до зв'язки KEmoticon + піктограми Emoji One
- Додано підтримку для нетиповий розмірів емоційок

### KHTML

- Виправлено потенційний виток пам'яті, про який повідомлено засобами Coverity, та спрощено код
- Кількість шарів тепер визначається за кількість відокремлених комами значень у властивості background-image
- Виправлено обробку background-position у скороченому оголошенні
- Усунено створення fontFace, якщо немає коректного джерела

### KIconThemes

- Усунено залежність KIconThemes від Oxygen (виправлено ваду 360664)
- Реалізовано концепцію позначеного стану для піктограм
- Реалізовано використання загальносистемних кольорів для монохромних піктограм

### KInit

- Виправлено конкурентність процесів обробки, коли файл, що містить куку X11 на деякий час залишався із помилковими правами доступу
- Виправлено права доступу до /tmp/xauth-xxx-_y

### KIO

- Реалізовано показ зрозумілішого повідомлення щодо помилки, якщо KRun(URL) передано адресу URL без схеми (виправлено ваду 363337)
- Додано KProtocolInfo::archiveMimetypes()
- Реалізовано використання вибраного режиму піктограми на бічній панелі діалогового вікна відкриття файлів
- kshorturifilter: виправлено регресію; раніше не додавалося mailto:, якщо не було встановлено жодної програми для роботи з електронною поштою

### KJobWidgets

- Реалізовано належний прапорець "dialog" для діалогового вікна віджета поступу

### KNewStuff

- Усунено ініціалізацію KNS3::DownloadManager із помилковими категоріями
- Розширено загальнодоступний програмний інтерфейс KNS3::Entry

### KNotification

- Використано QUrl::fromUserInput для побудови адреси звукових даних (виправлено ваду 337276)

### KNotifyConfig

- Використано QUrl::fromUserInput для побудови адреси звукових даних (виправлено ваду 337276)

### KService

- Виправлено пов'язані програми для типів MIME із символами верхнього регістру
- Реалізовано перетворення ключових слів пошуку типів MIME з метою зробити пошук незалежним від регістру символів
- Виправлено сповіщення ksycoca, якщо бази даних ще не існує

### KTextEditor

- Виправлено типове кодування на UTF-8 (ваду 362604)
- Виправлено налаштовуваність кольору типового стилю "Помилка"
- Пошук із заміною: виправлено колір тла заміни (регресію, яку впроваджено у 5.22) (виправлено ваду 363441)
- Нова схема кольорів «Breeze Dark», див. https://kate-editor.org/?post=3745
- KateUndoManager::setUndoRedoCursorOfLastGroup(): Cursor тепер передається як стале посилання
- sql-postgresql.xml: поліпшено підсвічування синтаксичних конструкцій шляхом ігнорування багаторядкового тексту функцій
- Додано засоби підсвічування синтаксичних конструкцій для мов Elixir та Kotlin
- Підсвічування синтаксичних конструкцій VHDL у ktexteditor: додано підтримку функцій у інструкціях архітектури
- vimode: усунено аварійне завершення роботи, якщо команді, якої не існує, передано певний діапазон тексту (виправлено ваду 360418)
- Належне вилучення композитних символів, якщо використовуються індійські локалі

### KUnitConversion

- Виправлено роботу засобу отримання обмінних курсів (ваду 345750)

### Бібліотека KWallet

- Перенесення KWalletd на нову платформи: виправлено обробку помилок, усунено виконання перенесення під час кожного завантаження системи.

### KWayland

- [клієнт] Усунено перевірку версій ресурсів для PlasmaWindow
- Впроваджено подію початкового стану до протоколу вікон Плазми
- [сервер] Реалізовано обробку помилки, пов'язаної із тим, що проміжний запит намагається зробити себе ж батьківським
- [сервер] Реалізовано належну обробку випадку, коли PlasmaWindow не пов'язано до того часу, коли його пов'яже клієнт
- [сервер] Реалізовано належну обробку деструктора у SlideInterface
- Додано підтримку подій дотику у протоколі та інтерфейсі fakeinput
- [сервер] Стандартизовано обробку запитів щодо деструктора для ресурсів
- Реалізовано інтерфейси wl_text_input і zwp_text_input_v2
- [сервер] Усунено можливість подвійного вилучення ресурсів зворотного виклику у SurfaceInterface
- [сервер] Додано перевірку ресурсів на нульовий вказівник у ShellSurfaceInterface
- [сервер] Реалізовано порівняння ClientConnection замість wl_client у SeatInterface
- [сервер] Поліпшено обробку від'єднання клієнтів
- server/plasmawindowmanagement_interface.cpp - виправлено попередження щодо -Wreorder
- [клієнт] Додаток вказівник на контекст для з'єднань у PlasmaWindowModel
- Багато виправлень, які пов'язано із деструкторами

### KWidgetsAddons

- Реалізовано використання вибраного ефекту піктограм для поточної сторінки KPageView

### KWindowSystem

- [xcb платформи] Реалізовано враховування розміру піктограми запиту (виправлено ваду 362324)

### KXMLGUI

- Усунено можливість обходу дії при клацанні правою кнопкою на смужці меню вікна програми

### NetworkManagerQt

- Скасовано внесок «drop WiMAX support for NM 1.2.0+», оскільки ним було змінено ABI

### Піктограми Oxygen

- Синхронізовано піктограми погоди із піктограмами breeze
- Додано піктограми оновлення

### Бібліотеки Plasma

- Додано підтримку системного лотка cantata (виправлено ваду 363784)
- Реалізовано стан позначення для Plasma::Svg і IconItem
- DaysModel: реалізовано скидання m_agendaNeedsUpdate, якщо додаток надсилає нові події
- Оновлено піктограми звуку і мережі з метою досягнути кращої контрастності (виправлено ваду 356082)
- Усунено downloadPath(const QString &amp;file) на користь downloadPath()
- [мініатюра піктограми] Реалізовано запит щодо бажаного розміру піктограми (виправлено ваду 362324)
- Реалізовано можливість повідомлення плазмоїдом про те, заблоковано віджети користувачем чи обмеженнями, накладеними адміністратором системи
- [ContainmentInterface] Усунено спроби показати порожнє QMenu
- Реалізовано SAX як замінник таблиці стилів Plasma::Svg
- [DialogShadows] Реалізовано кешування даних доступу до QX11Info::display()
- Відновлено піктограми теми Плазми air із KDE4
- Реалізовано перезавантаження схеми кольорів у відповідь на зміну кольорів

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
